.. default-domain:: sphinxsharp

.. namespace:: AHG.QuizRedux

Как начать?
===========

Открытие проекта
----------------

.. note:: Описание объектов и их полей можете прочитать в разделе :ref:`API <quiz-api>`.

После скачивания проекта, у вас будет **.unitypackage** файл. После вам надо **создать новый 2D проект**,
и импортировать файл через контекстное меню: *Assets/Import Package/Custom Package...*.

.. figure:: ../_static/quizredux/4.png
    :align: center

    Импортируете таким образом, либо двойным кликом по файлу.

| После импорта проекта, откройте главную игровую сцену **Game**, которая находится в *Quiz Game Redux/Scenes/Game.unity*.
| Далее в *File/Build Settings* можете поменять платформу, выбрав её в списке и нажав **Switch Platform**. По стандарту игра сделана для платформы **Android**.

.. warning:: Игра разработана для вертикальной ориентации экрана, так что **обязательно** поменяйте разрешение в окне Game на любое вертикальное (пр. 1080x1920).

.. hint:: В проекте уже присутствуют некоторые вопросы, так что можете сразу проверить работоспособность игры.

Настройки игры
--------------

В главной директории проекта находится **конфигурационный файл**, через который можно настраивать категории и вопросы.

.. figure:: ../_static/quizredux/5.png
    :align: center

    Выделенный файл **Config**.

| Для редактирования категорий и вопросов, нужно нажать на кнопку **Категории и вопросы...**.
| Перейти в эту документацию можно через кнопку **Перейти в документацию...**.

.. figure:: ../_static/quizredux/6.png
    :align: center

    Вид объекта :type:`Config` в инспекторе.

Так же можете создать новый **конфигурационный файл**, с помощью контекстного меню.

.. figure:: ../_static/quizredux/7.png
    :align: center

Все главные игровые скрипты находится на объекте **MANAGERS**, в иерархии игровой сцены.

.. figure:: ../_static/quizredux/8.png
    :align: center

Редактирование категорий и вопросов
-----------------------------------

Для редактирования категорий и вопросов, переходим в **конфигурационный файл**, и нажимаем на кнопку **Категории и вопросы...**.

.. figure:: ../_static/quizredux/6.png
    :align: center

После откроется окно настроек.

.. figure:: ../_static/quizredux/9.png
    :align: center

По стандарту у вас уже будет одна категория и 8 вопросов.

.. important:: Если в игре присутствует только **одна категория**, то при нажатии на кнопку **Play**, игра сразу начнётся. Иначе если **категорий больше чем 1**,
    то откроется панель выбора категории для игры, после нажатии на которую, начнётся игра.

Если вам не нужна эта категория, то можете её удалить, нажав на крестик возле названия категории.

.. figure:: ../_static/quizredux/10.png
    :align: center

| Теперь создадим свою категорию с вопросами! Для этого пишем название категории и нажимаем на кнопку **Добавить категорию**.
| *После этого наша категория появится в списке категорий.*

.. figure:: ../_static/quizredux/11.png
    :align: center

Далее можем добавить вопрос. Для этого нажимаем на кнопку **Добавить вопрос**.

.. figure:: ../_static/quizredux/12.png
    :align: center

| *После того как добавили вопрос, мы можем заполнить его нужной информацией...*
|
| Кнопка с зелёной галочкой показывает, какой вариант ответа является верным. Вы конечно же можете его поменять.

.. note:: Порядок вопросов и ответов не особо важен, потому что всё это генерируется в случайном порядке.

Так же вы можете добавить изображение к вопросу. В игре оно будет выглядеть вот так:

.. figure:: ../_static/quizredux/13.gif
    :alt: Quiz Image Preview
    :align: center

    Изображение к вопросу так же можно увеличивать.